\chapter{Zukunftsprognose}\label{zukunftsprognose}

Die Standards der Web-Component-Technologien sind noch nicht fertiggestellt und befinden sich momentan noch in Entwicklung. Um allgemeingültige Standards für alle Browserhersteller zu gewährleisten, werden sich diese vermutlich noch verändern. Jedoch werden sie dadurch ein breites Spektrum an Zustimmung und Implementierung bekommen, da sie eine zentrale Rolle spielen, wenn darum geht, auch das Web zu einer Plattform zu machen, für welche die Paradigmen von höheren Programmiersprachen gelten. So soll es auch im Web möglich sein, Applikationen aus mehreren verschiedenen Komponenten, die gekapselt, wartbar und interoperabel sind, zu entwickeln. Polymer wird dabei weiterhin eine wichtige Rolle innehaben, da die Bibliothek das Arbeiten mit den Web Components vereinfacht und zusätzliche Funktionalitäten dafür bereitstellt. Dabei könnte sogar ein Vergleich der Polymer Bibliothek und der jQuery Bibliothek vorstellbar sein. So wie jQuery zu einem De-Facto-Standard für das Arbeiten mit \ac{DOM}-Elementen wurde, so könnte Polymer ein Standard für das Arbeiten mit Web Components werden. Da Google maßgeblich die Entwicklung der Standards der Web Component Technologien vorantreibt und sich die anderen Browserhersteller teilweise daran orientieren, könnte es sogar sein, dass zumindest Teile von Polymer zum offiziellen Standard der Web Technologien wird.

Wenn die Standards von allen Browsern akzeptiert und implementiert wurden, sinkt auch die Komplexität von Polymer um ein Vielfaches, da die komplette Schicht der Polyfills wegfällt. Neben den Polyfills kann Polymer dann auf die Nutzung des Bibliothek-internen Shady \ac{DOM} verzichten und stattdessen mit einer standardisierten, schnellen und leichtgewichtigen Version des Shadow \ac{DOM} arbeiten. Dadurch wird Polymer um einiges schneller arbeiten und auch auf mobilen Geräten effizienten Einzug erhalten.

Neben Polymer basiert auch Angular ab Version 2 auf den Web-Component-Stan\-dards und wird dessen Technologien benutzen, jedoch verfolgt Angular einen anderen Ansatz als Polymer. Angular implementiert hierfür eine eigene Schicht, welche auf die nativen Technologien zugreift und das Framework komplexer macht. Da in Zukunft die Polyfills und das Shady \ac{DOM} der Polymer-Library wegfallen, könnte Angular Polymer in sich integrieren, statt die Web-Components-Standards selbst zu implementieren. Hierfür würde beispielsweise die Micro-Schicht in Frage kommen, da diese nur die Grundfunktionalitäten für den Umgang mit den Web Components leistet. Jedoch werden beide Bibliotheken weiterhin koexistieren und weder Polymer Angular ersetzen noch umgekehrt, da Polymer nur eine erweiterbare Library und Angular ein vollständiges Framework ist. Beide Plattformen verfolgen daher unterschiedliche Ansätze und können unterschiedliche Probleme lösen. Jedoch kann durch die Entwicklung der Carbon-Elemente die Polymer-Library sukzessive als Framework erweitert werden, da diese eine neue Möglichkeit bieten, wie Applikationen strukturiert werden können. Durch sie können komplexe Applikationen realisiert werden, da die Elemente sehr nah an der Plattform selbst sind, was einige Vorteile mit sich bringt. So haben sie wenige Abhängigkeiten, eine bessere Performance, können leicht ausgetauscht werden und bieten ein vereinfachtes Debugging an, da sie die Tools der Plattform statt die eines Frameworks benutzen. Polymer kann also als eine Library mit einem optionalen Framework-Plugin verstanden werden. Dieses bietet, je nach Anforderungen, Vor- und Nachteile wie jedes andere Framework auch. Es liegt somit weiterhin im Ermessen der Entwickler ob Angular oder Polymer eingesetzt werden soll, oder ob sogar - bis zu einem gewissen Grad - beides verwendet werden soll. Jedoch beschränkt sich Polymer nicht nur auf den Einsatz in Angular, sondern kann mit jedem beliebigem Framework kombiniert werden.

Wie genau die Entwicklung von Polymer weiter verläuft und ob sich diese auf Angular auswirken wird, liegt jedoch ganz im Ermessen von Google.

Auch die Seitenbau GmbH beobachtet die Entwicklung der Web Components mit Interesse, jedoch können sie in mittels Polymer momentan noch nicht produktiv eingesetzt werden. Die Ansprüche der Kunden für die unterstützen Browser sind noch sehr hoch, so soll in vielen Projekten noch der Internet Explorer in Version 8 unterstützt werden, was weder Polymer noch dessen Polyfills gewährleisten. Auch ist die Performance besonders auf mobilen Browsern noch nicht ausreichend, so dass auf alternative Frameworks wie AngularJS zurückgegriffen wird. Sollten diese Rahmenbedienungen in Zukunft jedoch erfüllt werden, so könnte die Polymer-Library auch bei der Seitenbau GmbH einen produktiven Einzug erhalten.
